﻿---
layout: page
title: "من هدف یک کمپین افترا هستم"
author: Inés Binder, Florencia Goldsman, Erika Smith, Gus Andrews
language: fa
summary: "وقتی شخصی در تلاش است به شهرت شما در اینترنت آسیب برساند چه باید کرد؟"
date: 2023-04
permalink: /fa/topics/defamation
parent: Home
---

# من هدف یک کمپین افترا هستم

هنگامی که شخصی عمداً اطلاعات نادرست، دستکاری شده یا گمراه‌کننده ایجاد و منتشر می‌کند تا با تضعیف شهرت کسی آسیبی وارد کند، این یک کمپین افترا است. این کمپین ها می توانند افراد یا سازمان هایی را هدف قرار دهند که به نوعی در معرض دید عموم قرار دارند. آنها می توانند توسط هر بازیگری، دولتی یا خصوصی سازماندهی شوند.

اگرچه این پدیده جدیدی نیست، اما محیط دیجیتال به سرعت این پیام ها را منتشر می کند و مقیاس و سرعت حمله را افزایش می دهد و تأثیر آن را عمیق تر می کند.

زمانی که هدف حذف زنان و افراد LGBTQIA+ از زندگی عمومی، انتشار اطلاعاتی است که «از نابرابری‌های جنسیتی سوء استفاده می‌کند، نابهنجارگرایی را ترویج می‌کند و شکاف‌های اجتماعی را عمیق‌تر می‌کند»، یک بعد جنسیتی برای کمپین‌های افترا وجود دارد.

این بخش از کیت کمک های اولیه دیجیتال شما را از طریق برخی از مراحل اساسی برای برنامه ریزی نحوه پاسخگویی به کمپین افترا راهنمایی می کند. برای شناسایی ماهیت مشکل و یافتن راه حل های ممکن، این پرسشنامه را دنبال کنید.

<a name="note-1"></a>
[[1] مقابله با اطلاعات نادرست](https://counteringdisinformation.org/node/13/)

## Workflow

### سلامت جسمانی

آیا از امنیت یا سلامت جسمانی خود می ترسید؟

- [بله](#physical-risk_end)
- [خیر](#no-physical-risk)

### no-physical-risk

> هدف از یک کمپین افترا، حمله به شهرت شما از طریق زیر سوال بردن آن، ایجاد شک و تردید، طرح هدف، ادعای دروغ، یا افشای تناقضات برای از بین بردن اعتماد عمومی است.
>
> چنین حملاتی به ویژه بر افرادی تأثیر می گذارد که در معرض عموم قرار دارند و کارشان به اعتبار و اعتماد آنها بستگی دارد: فعالان و مدافعان حقوق بشر، سیاستمداران، روزنامه نگاران و افرادی که داده ها را در دسترس عموم قرار می دهند، هنرمندان و غیره.

آیا این حمله قصد دارد اعتبار شما را تضعیف کند؟

 - [بله](#perpetrators)
 - [خیر](#no-reputational-damage)

### no-reputational-damage

> اگر با حمله ای روبرو هستید که هدفش تضعیف شهرت نیست، ممکن است با یک وضعیت اضطراری ماهیت دیگری به جز کمپین افترا مواجه شوید.

آیا می خواهید سوالات را برای تشخیص آزار و اذیت آنلاین مرور کنید؟

- [بله، ممکن است با آزار و اذیت آنلاین مواجه شوم](../../../harassed-online)
- [نه، من هنوز فکر می کنم این یک کمپین افترا است](#perpetrators)
- [برای درک موضوعی که با آن روبرو هستم به پشتیبانی نیاز دارم](/../../support)

### perpetrators

آیا می دانید چه کسی پشت این کمپین افترا است؟

 - [بله](#respond-defamation)
 - [خیر](#analyze-messages)

### respond-defamation

> بسته به تأثیر و انتشار پیام ها، بازیگران درگیر و انگیزه های آنها، راه های زیادی برای پاسخ به کمپین افترا وجود دارد. اگر کمپین تاثیر و گسترش کمی دارد، توصیه می کنیم آن را نادیده بگیرید. اگر برعکس، تأثیر و گسترش بالایی داشته باشد، می‌توانید گزارش‌دهی و حذف محتوا، تنظیم رکورد و خاموش کردن آن را در نظر بگیرید.
>
> هنگام تلاش برای پرداختن به کمپین افترا، مراقب باشید که پیام های افتراآمیز را تقویت نکنید. نقل قول یک پیام، حتی برای افشای افراد یا انگیزه های پشت آن، می تواند گسترش آن را افزایش دهد. ["تکنیک ساندویچ حقیقت"](https://en.wikipedia.org/wiki/Truth_sandwich) را در نظر بگیرید تا اطلاعات نادرست را بدون گسترش ناخواسته بیشتر پوشش دهید. این تکنیک " مستلزم ارائه حقیقت در مورد یک موضوع قبل از پوشش اطلاعات نادرست و سپس پایان دادن به یک داستان با ارائه مجدد حقیقت است".
>
> راهبردهایی را انتخاب کنید که برای مهار حمله، بازسازی اعتماد و بازگرداندن اعتبار در جامعه خود مناسب است. به یاد داشته باشید که مهم نیست چه استراتژی را انتخاب می کنید، [self-care](/../../self-care/) شما باید اولویت اصلی باشد. همچنین قبل از پاسخ دادن، محتوا یا نمایه‌هایی را که به شما حمله می‌کنند، در نظر بگیرید.

چگونه می خواهید به کمپین افترا پاسخ دهید؟

- [می‌خواهم به پلتفرم‌های رسانه‌های اجتماعی اطلاع دهم و محتوای افتراآمیز را حذف کنم](#notify-take-down)
- [می‌خواهم آن را نادیده بگیرم و اعلان‌ها را بی‌صدا کنم](#ignore-silence)
- [می‌خواهم رکورد را درست کنم](#set-record-straight)
- [می‌خواهم شکایت حقوقی کنم](#legal-complaint)
- [من باید پیام های افترا را بیشتر تجزیه و تحلیل کنم تا بتوانم تصمیم بگیرم](#analyze-messages)

### analyze-messages

> هنگامی که شما یا سازمانتان هدف کمپین افترا قرار می گیرید، درک روش های استاندارد مورد استفاده برای انتشار اطلاعات نادرست می تواند به شما کمک کند خطرات را بسنجید و گام های بعدی خود را جهت دهید. تجزیه و تحلیل پیام هایی که در طول این نوع حمله دریافت می کنید می تواند اطلاعات بیشتری در مورد عاملان، انگیزه و منابعی که برای تضعیف شهرت شما به کار گرفته شده اند به شما بدهد. تکنیک های حمله شامل مجموعه ای از ابزارها و هماهنگی آنلاین است.
>
> ممکن است بخواهید ابتدا سطح ریسکی که با آن روبرو هستید را ارزیابی کنید. در [Interaction Disinformation Toolkit](https://www.interaction.org/documents/disinformation-toolkit/)، یک ابزار ارزیابی ریسک برای کمک به ارزیابی آسیب پذیری محیط رسانه خود پیدا خواهید کرد.
>
> یک کمپین افترا در رسانه های اجتماعی اغلب از هشتگ ها برای جلب توجه بیشتر استفاده می کند، اما این برای نظارت بر حمله نیز مفید است زیرا می توانید با هشتگ جستجو کنید و عاملان و پیام های ارسالی را ارزیابی کنید. برای اندازه‌گیری تأثیر هشتگ‌ها بر رسانه‌های اجتماعی، ممکن است بخواهید این ابزارها را امتحان کنید:
>
> - [هشتگ من را ردیابی کنید](https://https://www.trackmyhashtag.com/)
> - [نام تجاری ذکر شده](https://brandmentions.com/hashtag-tracker) موارد ذکر شده در هشتگ ها از توییتر، اینستاگرام و فیس بوک را در یک جریان داده جمع می کند.
> - [InVid Project](https://www.invid-project.eu/) یک پلت فرم تأیید دانش برای شناسایی داستان های در حال ظهور و ارزیابی قابلیت اطمینان فایل های ویدیویی و محتوای خبرساز منتشر شده از طریق رسانه های اجتماعی است.
> - [Metadata2go](https://www.metadata2go.com/view-metadata) فراداده هایی را در پشت فایل هایی که در حال تجزیه و تحلیل هستید کشف می کند.
> - [YouTube DataViewer](https://citizenevidence.amnestyusa.org/) را می توان برای جستجوی معکوس ویدیوهای سازمان عفو بین الملل استفاده کرد تا ببیند آیا ویدیو قدیمی تر است و آیا اصلاح شده است یا خیر.
>
>**حملات دستی در مقابل حملات خودکار**
>
> بازیگران دولتی و دیگر مخالفان اغلب از بات‌نت‌های هماهنگ استفاده می‌کنند که راه‌اندازی آن‌چنان پرهزینه یا از نظر فنی دشوار نیست. تشخیص اینکه رگبار پیام‌های حمله از طرف ده‌ها یا صدها نفر نیستند، بلکه ربات‌های خودکار هستند، ممکن است اضطراب را کاهش داده و مستندسازی را آسان‌تر کند و به شما کمک کند تصمیم بگیرید چگونه می‌خواهید از خود دفاع کنید. برای بررسی ماهیت حساب‌هایی که به شما حمله می‌کنند، از [Botsentinel](https://botsentinel.com/) استفاده کنید. برخی از پیام‌های ربات را می‌توان توسط افراد نیز دریافت کرد و بیشتر منتشر کرد، بنابراین ممکن است متوجه شوید که این امتیاز برخی از حساب‌های ارسال کننده پیام‌های اطلاعات نادرست را تأیید می‌کند، به‌عنوان مثال، آن‌ها دارای فالوور، تصویر نمایه و محتوای منحصربه‌فرد و سایر شاخص‌ها هستند که به این معنی است که احتمال کمتری وجود دارد. آنها یک حساب ربات هستند. ابزار دیگری که می توانید استفاده کنید [Pegabot](https://es.pegabot.com.br/) است.
>
> **اطلاعات داخلی در مقابل اطلاعات عمومی**
>
> اطلاعات نادرست ماهر ممکن است محتوا را بر اساس هسته حقیقت قرار دهد یا محتوا را درست جلوه دهد. تأمل در نوع اطلاعاتی که به اشتراک گذاشته می شود و منابع آن ممکن است مسیرهای عمل متفاوتی را تعیین کند.
>
> آیا اطلاعات خصوصی است یا از منابع داخلی؟ تغییر رمزهای عبور خود و نصب احراز هویت دو مرحله ای را در نظر بگیرید تا مطمئن شوید که غیر از شما شخص دیگری به حساب های شما دسترسی ندارد. اگر به این اطلاعات در چت ها یا مکالمات یا فایل های مشترک اشاره شده است، دوستان و همکاران خود را تشویق کنید تا تنظیمات امنیتی خود را بررسی کنند. تمیز کردن و بستن چت های قدیمی را در نظر بگیرید تا اطلاعات گذشته به راحتی در دستگاه شما یا همکاران و دوستان قابل دسترسی نباشد.
>
> دشمنان ممکن است حساب های یک فرد یا سازمان را ربوده تا [اطلاعات غلط](https://en.wikipedia.org/wiki/Misinformation) و [اطلاعات نادرست](https://en.wikipedia.org/wiki/Disinformation) را از آن منتشر کنند. حساب، به اطلاعات به اشتراک گذاشته شده مشروعیت بسیار بیشتری می بخشد. برای بازگرداندن کنترل حساب های خود، بخش بسته کمک های اولیه دیجیتال و بخش [من نمی توانم به حساب خود دسترسی پیدا کنم](../../../account-access-issues/questions/What-Type-of-Account-or-Service/) را بررسی کنید.
>
> آیا اطلاعاتی که منتشر می شود از اطلاعات عمومی به صورت آنلاین در دسترس است؟ ممکن است مفید باشد که بخش کیت کمک های اولیه دیجیتالی را دنبال کنید [من مورد آزار و اذیت قرار گرفته ام یا کسی تصاویر غیرممکن از من را به اشتراک می گذارد](../../../doxing) برای جستجو و محدود کردن جایی که این اطلاعات در دسترس است. و چه کاری ممکن است انجام شود
> <br />
>
> **ایجاد مواد پیچیده تر ** (ویدیوهای یوتیوب، دیپ فیک و غیره)
>
> گاهی اوقات حملات بیشتر هدفمند هستند و عاملان زمان و تلاش خود را صرف ایجاد تصاویر و اخبار نادرست در ویدیوهای YouTube یا [deepfakes](https://en.wikipedia.org/wiki/Deepfake) کرده اند تا از داستان جعلی خود نسخه پشتیبان تهیه کنند. . انتشار چنین مطالبی ممکن است عاملان را آشکار کند و خوراک بیشتری برای محکومیت قانونی و عمومی حمله و زمینه‌های روشن برای درخواست‌های حذف فراهم کند. همچنین می تواند به این معنی باشد که حملات بسیار شخصی هستند و احساس آسیب پذیری و خطر را افزایش می دهند. همانطور که هنگام مواجهه با هر حمله ای، [خودمراقبتی](/../../self-care/) و ایمنی شخصی اولویت های اصلی هستند.
>
> مثال دیگر استفاده از دامنه های جعلی است که در آن دشمن یک وب سایت یا نمایه شبکه اجتماعی ایجاد می کند که شبیه به حساب معتبر است. اگر با چنین مشکلی روبرو هستید، بخش کیت کمک های اولیه دیجیتال را در مورد [جعل هویت](../../../impersonated/) بررسی کنید.
>
> این نوع حمله همچنین می تواند نشان دهد که سازماندهی، تدارکات، تامین مالی و زمان بیشتری برای حمله کننده صرف شده است و بینش بیشتری در مورد انگیزه حمله و عاملان احتمالی می دهد.

آیا اکنون تصور بهتری از اینکه چه کسی به شما حمله می کند و چگونه این کار را انجام می دهد دارید؟

  - [بله، اکنون می‌خواهم راهبردی برای پاسخ در نظر بگیرم](#respond-defamation)
  - [نه، من به پشتیبانی نیاز دارم تا بفهمم چگونه پاسخ بدهم](#defamation_end)

### notify-take-down

> ***توجه:*** *قبل از درخواست از پلتفرم برای حذف محتوای افتراآمیز، [حملات مستند](/../../documentation) را در نظر بگیرید. اگر قصد اقدام قانونی را دارید، باید اطلاعات مربوط به [مستندات قانونی](/../../documentation#legal) را در نظر بگیرید.*
>
> شرایط خدمات پلتفرم های مختلف توضیح می دهد که چه زمانی درخواست های حذف قانونی تلقی می شوند، به عنوان مثال. محتوایی که حق نسخه برداری را نقض می کند، که شما باید مالک آن باشید. مالکیت کپی رایت به طور پیش‌فرض از لحظه‌ای که یک اثر اصلی ایجاد می‌کنید اتفاق می‌افتد: عکس بگیرید، متن بنویسید، آهنگ بسازید، فیلم ویدیویی بگیرید، و غیره. شما باید آن را ایجاد کرده باشید

آیا شما حقوق محتوای مورد استفاده در کمپین افترا را دارید؟

  - [بله](#copyright)
  - [خیر](#report-defamatory-content)

### set-record-straight

> نسخه شما از حقایق همیشه مهم است. اگر کمپین افترا علیه شما گسترده و به شدت برای شهرت شما مضر باشد، تنظیم پرونده ممکن است فوری تر باشد. با این حال، در این موارد، باید تأثیر کمپین را بر روی خود ارزیابی کنید تا ارزیابی کنید که آیا پاسخ عمومی بهترین استراتژی شما است یا خیر.
>
> علاوه بر گزارش محتوا و بازیگران بد به پلتفرم‌ها، ممکن است بخواهید یک ضد روایت بسازید، اطلاعات نادرست را از بین ببرید، علناً عاملان را محکوم کنید یا به سادگی حقیقت را بالا ببرید. نحوه پاسخ شما همچنین به جامعه حمایتی که برای کمک به شما دارید و ارزیابی خودتان از خطراتی که ممکن است در اتخاذ یک موضع عمومی با آن روبرو شوید بستگی دارد.

آیا تیمی از افراد برای حمایت از شما دارید؟

  - [بله](#campaign-team)
  - [نه](#self-campaign)

### legal-complaint

> هنگام مواجهه با یک روند قانونی، جمع آوری، سازماندهی و ارائه شواهد به دادگاه، باید از پروتکل خاصی پیروی کنید تا بتواند توسط قاضی به عنوان اسناد پذیرفته شود. هنگام ارائه اثبات آنلاین حمله، گرفتن اسکرین شات کافی نیست. قبل از تماس با وکیل انتخابی خود، بخش کیت کمک های اولیه دیجیتال را در مورد [نحوه مستندسازی حمله برای ارائه در یک فرآیند قانونی](/../../documentation#legal) بررسی کنید. .

دوست دارید چه کار کنید؟

  - [این توصیه‌ها مفید بودند - می‌دانم اکنون چه کار کنم](#resolved_end)
  - [این توصیه‌ها مفید بودند، اما من می‌خواهم استراتژی دیگری را در نظر بگیرم](#respond-defamation)
  - [برای ادامه شکایت حقوقی خود به پشتیبانی نیاز دارم](#legal_end)

### ignore-silence

> مواقعی وجود دارد، به ویژه در مواردی که کمپین افترا تأثیر یا گسترش کمی دارد، که ممکن است ترجیح دهید عاملان را نادیده بگیرید و پیام ها را به سادگی ساکت کنید. این همچنین می‌تواند گام مهمی برای مراقبت از خود باشد و دوستان یا متحدان خود را می‌توان برای نظارت بر محتوا استخدام کرد تا در صورت انجام اقدامات دیگری به شما هشدار دهند. اگر بخواهید بعداً اطلاعاتی را که برای آسیب رساندن به شما منتشر می شود مستند کنید یا مرور کنید، این محتوا را حذف نمی کند.

محتوای توهین آمیزی که می خواهید ساکت کنید کجا منتشر می شود؟

 - [Email](#silence-email)
 - [Facebook](#silence-facebook)
 - [Instagram](#silence-instagram)
 - [Reddit](#silence-reddit)
 - [TikTok](#silence-tiktok)
 - [Twitter](#silence-twitter)
 - [Whatsapp](#silence-whatsapp)
 - [YouTube](#silence-youtube)

### copyright

> می‌توانید برای حذف محتوا به مقررات حق نسخه‌برداری، مانند [قانون حق نسخه‌برداری هزاره دیجیتال (DMCA)](https://en.wikipedia.org/wiki/Digital_Millennium_Copyright_Act) متوسل شوید. اکثر پلتفرم‌های رسانه‌های اجتماعی فرم‌هایی را برای گزارش نقض حق نسخه‌برداری ارائه می‌کنند و ممکن است به دلیل پیامدهای قانونی آن برای آنها، نسبت به سایر ملاحظات حذف، بیشتر به این نوع درخواست پاسخ دهند.
>
> ***توجه:*** *همیشه قبل از درخواست حذف محتوا، [سند](/../../documentation) را انجام دهید. اگر قصد اقدام قانونی را دارید، باید اطلاعات مربوط به [مستندات قانونی](/../../documentation#legal) را در نظر بگیرید.*
>
> می‌توانید از این پیوندها برای ارسال درخواست حذف برای نقض حق نسخه‌برداری به پلتفرم‌های اصلی شبکه‌های اجتماعی استفاده کنید:
>
> - [Archive.org](https://help.archive.org/help/how-do-i-request-to-remove-something-from-archive-org/)
> - [فیس بوک](https://www.facebook.com/help/1020633957973118/?helpref=hc_fnav)
> - [اینستاگرام](https://help.instagram.com/contact/552695131608132)
> - [TikTok](https://www.tiktok.com/legal/report/Copyright)
> - [توئیتر](https://help.twitter.com/en/forms/ipi)
> - [YouTube](https://support.google.com/youtube/answer/2807622?sjid=1561215955637134274-SA)
>
> لطفاً توجه داشته باشید که دریافت پاسخ به درخواست‌های شما ممکن است کمی طول بکشد. این صفحه را در نشانک های خود ذخیره کنید و چند روز دیگر به این گردش کار بازگردید.

آیا محتوا حذف شده است؟

  - [بله](#resolved_end)
  - [نه، به پشتیبانی قانونی نیاز دارم](#legal_end)
  - [نه، برای تماس با پلتفرم نیاز به پشتیبانی دارم](#harassment_end)

### report-defamatory-content

> همه پلتفرم‌ها فرآیندهای تخصصی برای گزارش محتوای افتراآمیز ندارند و برخی از آنها نیاز به یک روند قانونی قبلی دارند. در زیر می‌توانید مسیری را که هر پلتفرم برای گزارش محتوای افتراآمیز تعیین می‌کند مرور کنید.
>
> - [Archive.org](https://help.archive.org/help/how-do-i-request-to-remove-something-from-archive-org/)
> - [فیس بوک](https://www.facebook.com/help/contact/430253071144967)
> - [اینستاگرام](https://help.instagram.com/contact/653100351788502)
> - [TikTok](https://www.tiktok.com/legal/report/feedback)
> - [Twitch](https://help.twitch.tv/s/article/how-to-file-a-user-report?language=en_US)
> - [توئیتر](https://help.twitter.com/en/rules-and-policies/twitter-report-violation#مستقیم)
> - [Whatsapp](https://faq.whatsapp.com/1142481766359885?helpref=search&cms_platform=android)
> - [YouTube](https://support.google.com/youtube/answer/6154230)
>
> لطفاً توجه داشته باشید که دریافت پاسخ به درخواست‌های شما ممکن است کمی طول بکشد. این صفحه را در نشانک های خود ذخیره کنید و چند روز دیگر به این گردش کار بازگردید.

آیا محتوا برای حذف توسط ارائه دهنده گزارش و تجزیه و تحلیل شده است؟

  - [بله](#resolved_end)
  - [نه، به پشتیبانی قانونی نیاز دارم](#legal_end)
  - [نه، برای تماس با پلتفرم نیاز به پشتیبانی دارم](#harassment_end)

### silence-email

> اکثر سرویس گیرندگان ایمیل گزینه ای را برای فیلتر کردن پیام ها و برچسب گذاری خودکار آنها، بایگانی یا حذف آنها ارائه می دهند تا در صندوق ورودی شما ظاهر نشوند. معمولاً می‌توانید قوانینی برای فیلتر کردن پیام‌ها بر اساس فرستنده، گیرنده، تاریخ، اندازه، پیوست، موضوع یا کلمات کلیدی ایجاد کنید.
>
> با نحوه ایجاد فیلتر در ایمیل‌های وب آشنا شوید:
>
> - [Gmail](https://support.google.com/mail/answer/6579?hl=fa#zippy=%2Ccreate-a-filter)
> - [Protonmail](https://proton.me/support/email-inbox-filters)
> - [یاهو](https://help.yahoo.com/kb/SLN28071.html)
>
> با نحوه ایجاد فیلتر در سرویس گیرندگان ایمیل آشنا شوید:
>
> - [MacOS Mail](https://support.apple.com/guide/mail/filter-emails-mlhl1f6cf15a/mac)
> - [Microsoft Outlook](https://support.microsoft.com/en-us/office/set-up-rules-in-outlook-75ab719a-2ce8-49a7-a214-6d62b67cbd41)
> - [Thunderbird](https://support.mozilla.org/en-US/kb/organize-your-messages-using-filters)

آیا می خواهید محتوای افتراآمیز را در پلتفرم دیگری ساکت کنید؟

  - [بله](#ignore-silence)
  - [خیر](damage-control)

### silence-twitter

> اگر نمی‌خواهید در معرض پیام‌های خاصی قرار بگیرید، می‌توانید کاربران را مسدود کنید یا کاربران و پیام‌ها را ساکت کنید. به یاد داشته باشید که اگر تصمیم به مسدود کردن شخصی یا محتوایی داشته باشید، به محتوای افتراآمیز برای [مستند کردن حمله](/../../documentation) دسترسی نخواهید داشت. در این صورت، ممکن است ترجیح دهید از طریق حساب دیگری به آن دسترسی داشته باشید یا فقط آن را خاموش کنید.
>
> - [حساب‌ها را نادیده بگیرید تا در جدول زمانی شما ظاهر نشوند](https://help.twitter.com/en/using-twitter/twitter-mute)
> - [بی‌صدا کردن کلمات، عبارات، نام‌های کاربری، شکلک‌ها، هشتگ‌ها و اعلان‌های مکالمه](https://help.twitter.com/en/using-twitter/advanced-twitter-mute-options)
> - [به تعویق انداختن اعلان‌ها برای پیام‌های مستقیم برای همیشه](https://help.twitter.com/en/using-twitter/direct-messages#snooze)

آیا می خواهید محتوای افتراآمیز را در پلتفرم دیگری ساکت کنید؟

  - [بله](#ignore-silence)
  - [خیر](#damage-control)

### silence-facebook

> اگرچه فیس بوک به شما اجازه نمی دهد کاربران یا محتوا را بی صدا کنید، اما به شما اجازه می دهد پروفایل ها و صفحات کاربران را مسدود کنید.
>
> - [مسدود کردن نمایه فیس بوک](https://www.facebook.com/help/)
> - [مسدود کردن پیام‌ها از نمایه در فیس‌بوک](https://www.facebook.com/help/1682395428676916)
> - [مسدود کردن یک صفحه فیس بوک](https://www.facebook.com/help/395837230605798)
> - [نمایه ها را از صفحه فیس بوک خود مسدود یا مسدود کنید](https://www.facebook.com/help/185897171460026/)

آیا می خواهید محتوای افتراآمیز را در پلتفرم دیگری ساکت کنید؟

  - [بله](#ignore-silence)
  - [خیر](#damage-control)

### silence-instagram

> در اینجا لیستی از نکات و ابزارهایی برای ساکت کردن کاربران و مکالمات در اینستاگرام آمده است:
>
> - [صامت کردن یا لغو صدای کسی در اینستاگرام](https://help.instagram.com/469042960409432)
> - [بی‌صدا کردن یا لغو استوری اینستاگرام یک نفر](https://help.instagram.com/290238234687437)
> - [محدود کردن یا لغو محدودیت برای کسی](https://help.instagram.com/2638385956221960)
> - [پیشنهادات حساب کاربری را برای پروفایل اینستاگرام خود خاموش کنید](https://help.instagram.com/530450580417848)
> - [پست های پیشنهادی را در فید اینستاگرام خود پنهان کنید](https://help.instagram.com/423267105807548)

آیا می خواهید محتوای افتراآمیز را در پلتفرم دیگری ساکت کنید؟

  - [بله](#ignore-silence)
  - [خیر](#damage-control)

### silence-youtube

> اگر از مرورگر دسکتاپ خود به YouTube دسترسی دارید، می توانید ویدیوها، کانال ها، بخش ها و لیست های پخش را از صفحه اصلی خود حذف کنید.
>
> - [توصیه‌های YouTube خود را تنظیم کنید](https://support.google.com/youtube/answer/6342839)
>
> همچنین می توانید یک لیست مسدود در نمایه YouTube خود ایجاد کنید تا سایر بینندگان را در چت زنده YouTube خود مسدود کنید.
>
> - YouTube: [myaccount.google.com/blocklist](https://myaccount.google.com/blocklist)
> - [مسدود کردن سایر بینندگان در چت زنده YouTube](https://support.google.com/youtube/answer/7663906)

آیا می خواهید محتوای افتراآمیز را در پلتفرم دیگری ساکت کنید؟

  - [بله](#ignore-silence)
  - [خیر](#damage-control)

### silence-whatsapp

> WhatsApp یک پلت فرم رایج برای کمپین های افترا است. به دلیل روابط قابل اعتماد بین فرستنده و گیرنده، پیام ها سریع اجرا می شوند.
>
> - [یک گپ یا گروه را بایگانی یا لغو آرشیو کنید](https://faq.whatsapp.com/1426887324388733)
> - [خروج و حذف گروه ها](https://faq.whatsapp.com/498814665492149)
> - [مسدود کردن مخاطب](https://faq.whatsapp.com/1142481766359885)
> - [بی‌صدا کردن یا لغو نادیده گرفتن اعلان‌های گروه](https://faq.whatsapp.com/694350718331007)

آیا می خواهید محتوای افتراآمیز را در پلتفرم دیگری ساکت کنید؟

  - [بله](#ignore-silence)
  - [خیر](#damage-control)

### silence-tiktok

> TikTok به شما اجازه می دهد تا کاربران را مسدود کنید، از نظر دادن کاربران روی ویدیوهای خود جلوگیری کنید، فیلترهایی برای نظرات روی ویدیوهای خود ایجاد کنید و پیام های مستقیم را حذف، نادیده و فیلتر کنید.
>
> - [مسدود کردن کاربران در TikTok](https://support.tiktok.com/en/using-tiktok/followers-and-following/blocking-the-users)
> - [انتخاب کنید چه کسی می‌تواند روی ویدیوهای شما در تنظیمات نظر دهد](https://support.tiktok.com/en/using-tiktok/messaging-and-notifications/comments)
> - [چگونه فیلترهای نظر را برای ویدیوهای TikTok خود روشن کنیم](https://support.tiktok.com/en/using-tiktok/messaging-and-notifications/comments#3)
> - [تنظیمات حریم خصوصی نظرات را برای همه ویدیوهای Tik Tok خود مدیریت کنید](https://support.tiktok.com/en/using-tiktok/messaging-and-notifications/comments#4)
> - [تنظیمات حریم خصوصی نظرات را برای یکی از ویدیوهای TikTok خود مدیریت کنید](https://support.tiktok.com/en/using-tiktok/messaging-and-notifications/comments#5)
> - [نحوه حذف، نادیده گرفتن و فیلتر کردن پیام‌های مستقیم](https://support.tiktok.com/en/account-and-privacy/account-privacy-settings/direct-message#6)
> - [نحوه مدیریت افرادی که می توانند برای شما پیام های مستقیم ارسال کنند](https://support.tiktok.com/en/account-and-privacy/account-privacy-settings/direct-message#7)

آیا می خواهید محتوای افتراآمیز را در پلتفرم دیگری ساکت کنید؟

  - [بله](#ignore-silence)
  - [خیر](#damage-control)

### silence-reddit

> اگر افترا در Reddit در حال پخش است، می‌توانید انتخاب کنید که انجمن‌هایی که این اتفاق در آنها رخ می‌دهد از نمایش در اعلان‌ها، فید صفحه اصلی (از جمله توصیه‌ها) و فید محبوب در سایت دسک‌تاپ Reddit یا reddit.com خود حذف شوند. اگر ناظر هستید، همچنین می‌توانید کاربرانی را که مکرراً قوانین انجمن شما را نقض می‌کنند، ممنوع یا نادیده بگیرید.
>
> - [بی‌صدا کردن انجمن Reddit](https://reddit.zendesk.com/hc/en-us/articles/9810475384084-What-is-community-muting-)
> - [ممنوع کردن و نادیده گرفتن اعضای انجمن](https://mods.reddithelp.com/hc/en-us/articles/360009161872-User-Management-banning-and-muting)

آیا می خواهید محتوای افتراآمیز را در پلتفرم دیگری ساکت کنید؟

  - [بله](#ignore-silence)
  - [خیر](#damage-control)

### campaign-team

> اگر کمپین علیه شما سرمایه گذاری زمان و منابع است، این نشان می دهد که عاملان انگیزه عمیقی برای حمله به شما دارند. ممکن است لازم باشد از همه استراتژی های ذکر شده در این گردش کار برای کاهش آسیب و ایجاد یک کمپین عمومی برای دفاع از خود استفاده کنید. دوستان و متحدان اگر با تجزیه و تحلیل پیام، اسناد حمله و گزارش محتوا و نمایه ها از شما حمایت کنند، می توانند مفید باشند و مراقبت از خود را در مرکز توجه شما قرار دهند.
>
> یک تیم کمپین می‌تواند برای تصمیم‌گیری بهترین راه برای مخالفت با روایتی که علیه شما استفاده می‌شود، با یکدیگر همکاری کنند. پیام‌های اطلاعات نادرست موذیانه است و اغلب به ما گفته می‌شود که پیام‌های مهاجمان را تکرار نکنیم. یافتن تعادل بین ارتقای داستان خود و رد ادعاهای نادرست مهم است.
>
> انجام یک [تحلیل ارزیابی ریسک](https://www.interaction.org/documents/disinformation-toolkit/) برای خود و افراد و سازمان‌های حامی قبل از شروع یک کمپین عمومی بسیار مهم است.
>
> علاوه بر تجزیه و تحلیل پیام‌های هجومی، ممکن است شما و تیمتان بخواهید با [نقشه‌برداری سازمان‌ها و متحدان](https://holistic-security.tacticaltech.org/exercises/explore/visual-actor-mapping-part-1) شروع کنید. html) که پس‌زمینه شما را تشخیص می‌دهد و به یک روایت مثبت در مورد کار شما می‌افزاید، یا به اندازه کافی سر و صدای شادی ایجاد می‌کند که یک کمپین بدنام کردن را منحرف یا خفه کند.
>
> ممکن است شما و سازمانتان تنها کسانی نباشید که مورد حمله قرار می گیرند. ایجاد اعتماد با سایر سازمان ها و جوامعی که مورد تبعیض قرار گرفته اند یا هدف کمپین اطلاعات نادرست قرار گرفته اند را در نظر بگیرید. این ممکن است به معنای آماده‌سازی اعضای جامعه برای رسیدگی به پیام‌های بحث‌برانگیز یا اشتراک‌گذاری منابع باشد تا دیگران بتوانند از خود دفاع کنند.
>
> زمانی را در تیم خود اختصاص دهید تا تشخیص دهید که نوع پیام و محتوای شما می‌خواهد برانگیخته شود - همچنین بر اساس این که آیا شما کمپین را رد می‌کنید یا پیام‌های مثبت را بدون اشاره به تاکتیک‌های افترا ارتقا می‌دهید. ممکن است بخواهید مردم در تشخیص شایعات از واقعیت ها مهارت بیشتری داشته باشند. پیام‌های مبتنی بر ارزش‌های ساده به ویژه در هر کمپین عمومی مؤثر است.
>
> علاوه بر صدور بیانیه های عمومی یا مطبوعاتی، ممکن است بخواهید سخنگویان مختلفی را برای کمپین خود انتخاب و آماده کنید، که همچنین به منحرف کردن حملات شخصی رایج در کمپین های افشاگری، به ویژه در موارد اطلاعات نادرست جنسیتی کمک می کند.
>
> ایجاد یک سیستم نظارت بر رسانه برای ردیابی کمپین پیام‌رسانی خود و مهاجمان به شما کمک می‌کند تا ببینید کدام پیام‌ها برای تنظیم دقیق کمپین شما بهترین نتیجه را دارند.
>
> اگر محتوای افتراآمیز در روزنامه یا مجله نیز منتشر شده است، تیم شما ممکن است بخواهد [حق پاسخگویی](#راهبردهای خود) را مطالبه کند یا پرونده شما را با [سایت های راستی آزمایی](#راهبردهای خود) فعال کند.

آیا فکر می کنید توانسته اید آسیب های وارد شده به شهرت خود را کنترل کنید؟

 - [بله](#resolved_end)
 - [خیر](#defamation_end)

### self-campaign

> اگر از حمایت تیمی برخوردار نیستید، باید در هنگام برنامه ریزی برای مراحل بعدی، ظرفیت یا محدودیت منابعی را که دارید در نظر بگیرید و [خودمراقبتی] خود را در اولویت قرار دهید (/../../self-care) . ممکن است بخواهید بیانیه ای را در نمایه رسانه های اجتماعی یا وب سایت خود منتشر کنید. قبل از انجام دادن مطمئن شوید که [کنترل کامل](../../../account-access-issues) آن حساب ها را دارید. در بیانیه خود، ممکن است بخواهید افراد را به مسیر ثابت خود و منابع قابل اعتمادی که منعکس کننده آن مسیر هستند، ارجاع دهید. [تجزیه و تحلیل کمپین افترا](#تحلیل-پیام) شما بینشی در مورد نوع بیانیه ای که می خواهید بیان کنید ارائه می دهد. به عنوان مثال، می توانید بررسی کنید که آیا منابع خبری در این حمله ارجاع شده اند یا خیر.

آیا مطالب توهین آمیز در روزنامه یا مجله نیز منتشر می شود؟

 - [بله](#self-strategies)
 - [خیر](#damage-control)

### self-strategies

> اگر اطلاعات افتراآمیز منتشر شود، سیاست ویرایشی یا حتی قانون در یک کشور خاص ممکن است [حق پاسخ یا حق تصحیح] را به شما اعطا کند (https://en.wikipedia.org/wiki/Right_of_reply). این نه تنها به شما بستر دیگری برای انتشار بیانیه خود می دهد، فراتر از رسانه خودتان - همچنین مکانی برای پیوند دادن به دیگر اظهارات شما فراهم می کند.
>
> اگر رسانه های خبری حاوی اطلاعات افتراآمیز منبع خبری معتبر نیستند یا اغلب منبع اخبار بی اساس هستند، اشاره به این موضوع در هر بیانیه ای می تواند مفید باشد.
>
> بسیاری از بررسی‌کننده‌های واقعی محلی، منطقه‌ای و جهانی وجود دارند که می‌توانند به شما کمک کنند اطلاعاتی را که در مورد شما در حال پخش است را از بین ببرید.
>
> - [بررسی واقعیت DW](https://www.dw.com/en/fact-check/t-56584214)
> - [France24 LesObservateurs](https://observers.france24.com/fr/)
> - [FactCheck AFP](https://factcheck.afp.com/)
> - [EUvsDisinfo](https://euvsdisinfo.eu/)
> - [لاتام چک](https://chequeado.com/latamchequea)
> - [بررسی واقعیت اروپا](https://eufactcheck.eu/)

آیا احساس می کنید به یک بزرگ نیاز داریدger response to the defamation campaign?

 - [بله](#campaign-team)
 - [خیر](#damage-control)

### damage-control

> تجزیه و تحلیل شما از کمپین افترا، بینشی در مورد نوع اقداماتی که می خواهید انجام دهید ارائه می دهد. به عنوان مثال، اگر پیام‌های رباتی علیه شما استفاده می‌شود، ممکن است بخواهید در یک بیانیه عمومی به این موضوع اشاره کنید، یا اگر از آنها آگاه هستید، انگیزه‌های پنهان عاملان این کمپین را مطرح کنید. با این حال، ایجاد مسیر خود و کمک گرفتن از دوستان و متحدان برای ترویج و ارتقای حقیقت خود ممکن است ترجیح شما باشد تا تعامل و واکنش به محتوای افتراآمیز.

آیا فکر می کنید توانسته اید آسیب های وارد شده به شهرت خود را کنترل کنید؟

 - [بله](#resolved_end)
 - [خیر](#defamation_end)

### physical-risk_end

> اگر در معرض خطر فیزیکی هستید، لطفاً با سازمان های زیر که می توانند از شما حمایت کنند، تماس بگیرید.

:[](organisations?services=physical_security)

### defamation_end

> اگر همچنان از یک کمپین افترا به اعتبار خود آسیب می‌رسانید، لطفاً با سازمان‌های زیر که می‌توانند از شما حمایت کنند، تماس بگیرید.

:[](organisations?services=advocacy&services=individual_care&services=legal)

### harassment_end

> اگر برای حذف محتوا به پشتیبانی نیاز دارید، می‌توانید با سازمان‌های زیر تماس بگیرید تا از شما حمایت کنند.

:[](organisations?services=harassment)

### legal_end

> اگر همچنان از یک کمپین افترا به اعتبار خود آسیب می‌رسانید و به حمایت قانونی نیاز دارید، لطفاً با سازمان‌های زیر تماس بگیرید.

:[](organisations?services=legal)

### resolved_end

امیدواریم این راهنمای عیب یابی مفید بوده باشد. لطفا بازخورد بدهید [via email](mailto:incoming+rarenet-dfak-8220223-issue-@incoming.gitlab.com)

### final_tips

یک راه مهم برای کنترل مضرات طرح افترا، داشتن شیوه‌های ایمنی خوب برای ایمن نگه داشتن حساب‌های خود در برابر عوامل مخرب و گرفتن نبض اطلاعاتی است که در مورد شما یا سازمان شما در گردش است. ممکن است بخواهید برخی از نکات پیشگیرانه زیر را در نظر بگیرید.

- نقشه حضور آنلاین خود را. خودآزاری شامل کاوش اطلاعات منبع باز بر روی خود است تا از یافتن و استفاده از این اطلاعات توسط عوامل مخرب برای جعل هویت شما جلوگیری شود.
- هشدارهای Google را تنظیم کنید. وقتی نتایج جدیدی برای یک موضوع در جستجوی Google نشان داده می‌شود، می‌توانید ایمیل دریافت کنید. به عنوان مثال، می توانید اطلاعاتی درباره ذکر نام یا سازمان/نام جمعی خود دریافت کنید.
- احراز هویت دو مرحله ای (2FA) را برای مهمترین حساب های خود فعال کنید. 2FA با درخواست از شما برای استفاده از بیش از یک روش برای ورود به حساب های خود، امنیت حساب بیشتری را ارائه می دهد. این به این معنی است که حتی اگر شخصی گذرواژه اصلی شما را به دست آورد، نمی‌تواند به حساب شما دسترسی داشته باشد، مگر اینکه تلفن همراه شما یا ابزار ثانویه دیگری برای احراز هویت داشته باشد.
- پروفایل های خود را در سیستم عامل های شبکه های اجتماعی تأیید کنید. برخی از پلتفرم ها قابلیتی برای تأیید هویت شما و پیوند دادن آن به حساب شما ارائه می دهند.
- صفحه وب خود را همانطور که اکنون به نظر می رسد برای استفاده به عنوان مدرک در آینده ضبط کنید. اگر وب‌سایت شما به خزنده‌ها اجازه می‌دهد، می‌توانید از Wayback Machine ارائه شده توسط archive.org استفاده کنید. به ماشین راه‌اندازی بایگانی اینترنت مراجعه کنید، نام وب‌سایت خود را در فیلد زیر سرصفحه «ذخیره صفحه اکنون» وارد کنید و روی دکمه «ذخیره صفحه اکنون» کلیک کنید.

#### resources

- [Union of Concerned Scientists: How to Counter Disinformation: Communication Strategies, Best Practices, and Pitfalls to Avoid](https://www.ucsusa.org/resources/how-counter-disinformation)
- [Addressing Online Misogyny and Gendered Disinformation: A How-To Guide, by ND](https://www.ndi.org/sites/default/files/Addressing%20Gender%20%26%20Disinformation%202%20%281%29.pdf)
- [Verification Handbook For Disinformation And Media Manipulation](https://datajournalism.com/read/handbook/verification-3)
- [A Guide to Prebunking: A promising way to inoculate against misinformation](https://firstdraftnews.org/articles/a-guide-to-prebunking-a-promising-way-to-inoculate-against-misinformation/)
- [OverZero: Communicating During Contentious Times: Dos and Don’ts to Rise Above the Noise](https://overzero.ghost.io/communicating-during-contentious-times-dos-and-donts-to-rise-above-the-noise/)
- [Visual actor mapping](https://holistic-security.tacticaltech.org/exercises/explore/visual-actor-mapping-part-1.html)
- [Disinformation toolkit](https://www.interaction.org/documents/disinformation-toolkit/)
- [Defusing Hate Workbook](https://www.ushmm.org/m/pdfs/20160229-Defusing-Hate-Workbook-3.pdf)
